【我有的就是錢!!】不計盈利，燒錢虧損都要攻 中國公司殺入記憶體市場：不賺錢也要幹

中國是全球最大的半導體市場，一家就佔了全球市場份額的 1/3，2018 年進口晶片價值 3120 億美元，其中儲存晶片就佔了 1230 億美元。國內的記憶體、NAND Flash 國產率基本為 0，所以這個領域也是國內重點發展，今年合肥長鑫、長江存儲分別在 9 月份量產了記憶體、NAND Flash。

記憶體市場尤其重要，所以合肥長鑫是下了血本的 —— 長鑫內存自主製造項目總投資 1500 億元，將生產國產第一代 10nm 工藝級 8Gb DDR4 記憶體晶片，並獲得了工信部旗下檢測機構中國電子技術標準化研究院的量產良率檢測報告。

在長鑫之外，本來還有福建晉華公司的國產記憶體，他們是跟聯電合作的，但是去年被 Micron 起訴，又被美國製裁，導致晉華公司無法獲得至關重要的半導體裝備，現在只能低調，何時量產還是個問題。

除了這兩家之外，今年 6 月份紫光公司也組建了 DRAM 事業群，委任刁石京為紫光集團 DRAM 事業群董事長，委任高啟全為紫光集團DRAM 事業群 CEO。11 月份紫光又宣布前日本記憶體公司 Elpida 董事長坂本幸雄加盟，將擔任高級副總裁及日本公司 CEO，負責開拓日本市場。

紫光已經在重慶建設 DRAM 事業群總部及記憶體晶片工廠，預計今年底動工，2021 年正式量產記憶體。

不過國產記憶體真正發揮影響力還早，紫光的內存需要 3-5 年才能量產，福建晉華的就不說了，長鑫目前每月產量為 20000 晶圓，到 2020 年第二季度這一速度會提升到 40000 晶圓/月，大概能占到全球記憶體產能的 3%。

總的來說，相比 Samsung 一家獨占全球 45% 以上的記憶體市佔，國內的記憶體廠商在一兩年內都不會有多大的影響力改變記憶體市場走向，不過中國記憶體公司投資巨大，但不以盈利為目標，而是為了追求市場佔有率，所以哪怕前面幾年燒錢虧損也要撐下去，用價格戰跟國外公司競爭，最終目的就是要拖垮對手。

所以哪怕前面幾年燒錢虧損也要撐下去，用價格戰跟國外公司競爭，最終目的就是要拖垮對手

呢段野同全篇文有乜關係，咁突然打飛機都有既

呢間早幾年唔係良率0%咩

燒錢偷技術？